<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>Giovanni Farfán B.</title>
		<description>Sitio Web y Blog de Giovanni Farfán Briceño. Herramientas de desarrollo de  Software, desarrollo Front-end con JavaScript, desarrollo Back-end con Java.  Todas las opiniones expresadas son basadas en experiencias o impresiones personales. 
</description>
		<link>https://giovannifarfan.com</link>
		<atom:link href="https://giovannifarfan.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Despliegue de Sitio Web en Jekyll con Jenkins</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Muy posiblemente alguien tendrá la misma inquietud por poner un Blog y quizá 
hasta coincida en la fórmula &lt;strong&gt;Jekyll-Nginx-GitHub&lt;/strong&gt;. ¿En qué consiste?
desarrollas un Sitio Web Estático con Jekyll y tienes tres posibles alternativas
para publicarlo: levantas un servidor con Nginx y despliegas tu Sitio Web o 
generas un repositorio en GitHub y publicas tu Sitio en GitHub Pages o ambas 
(Nginx para el acceso principal y GitHub para el acceso con alta disponibilidad). 
Ahora que si crees que tener dos medios para publicar tu Sitio es mucho mantenimiento 
¡para nada! un flujo de Jenkins puede ayudar a evitar ese esfuerzo.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
				<link>https://giovannifarfan.com/deployment/2016/10/27/despliegue-sitio-web-jekyll-jenkins.html</link>
				<guid isPermaLink="true">https://giovannifarfan.com/deployment/2016/10/27/despliegue-sitio-web-jekyll-jenkins.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Notificaciones con Slack y Ryver en Jenkins</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Las herramientas de comunicación te ofrecen la posibilidad de intercambiar 
información, sin perder la continuidad del conocimiento que se va formando a 
través de las múltiples aportaciones que genera el equipo. Esto va en razón 
al tan acostumbrado problema de pérdida de tiempo al manejar tu bandeja de 
entrada de Email como medio para la resolución o seguimiento de las actividades. 
A grandes rasgos, una herramienta de comunicación ofrece: distinción y dirección 
de mensajes (mensajes públicos, privados y directos), manejo de documentos, 
integración con herramientas (video conferencias, redes sociales, repositorios, 
administración de proyectos), indexación y búsqueda sobre todo el contenido 
generado del equipo.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 16 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
				<link>https://giovannifarfan.com/integration/2016/10/16/notificaciones-slack-ryver-jenkins.html</link>
				<guid isPermaLink="true">https://giovannifarfan.com/integration/2016/10/16/notificaciones-slack-ryver-jenkins.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ejecución de Jenkins mediante push en GitHub</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;En Jenkins existen varias alternativas para lanzar una tarea de construcción: 
después de otras construcciones, por periodos, revisión adengada de 
repositorio, mediante &lt;abbr title=&quot;Uniform Resource Locator&quot;&gt;URL&lt;/abbr&gt; 
(ejecución remota) y la que considero más agradable, por detección de cambios 
en GitHub. En otras palabras, cada que tu código se impacte en GitHub se 
generará una solicitud a tu Jenkins y si dentro de esa solicitud se encuentra 
un repositorio asociado a una tarea, la tarea se ejecuta.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
				<link>https://giovannifarfan.com/integration/2016/10/06/ejecucion-jenkins-mediante-push-github.html</link>
				<guid isPermaLink="true">https://giovannifarfan.com/integration/2016/10/06/ejecucion-jenkins-mediante-push-github.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Jenkins en Ubuntu 16.04</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Si necesitas a alguien que se encargue por ti en las tareas de ciclo de vida tales
como construcción, documentación, pruebas, empaquetado, despliegue, análisis estático 
o alguna otra, simplemente pon a trabajar a un Jenkins. Hablando técnicamente es uno 
de los mejores sistemas que he conocido por su manera en que está construido y por 
su funcionalidad. Desde mi punto de vista es pionero en esto de la 
&lt;abbr title=&quot;Continuous Integration&quot;&gt;Integración Continua&lt;/abbr&gt; y ahora con un 
soporte más evidente para el &lt;abbr title=&quot;Continuous Deployment&quot;&gt;Despliegue Continuo&lt;/abbr&gt;. 
Permite la gestión de todo lo que tiene que ver con ambiente, cuentas, extensiones, 
distribución del sistema, seguridad, tiene además una comunidad muy grande y un 
universo de extensiones (¿alguna idea que tengas de automatización? da por hecho 
que podrás encontrar el plugin respectivo). La imaginación para todo lo que puedas 
automatizar ya depende de ti.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
				<link>https://giovannifarfan.com/compilation/2016/10/01/jenkins-ubuntu-16_04.html</link>
				<guid isPermaLink="true">https://giovannifarfan.com/compilation/2016/10/01/jenkins-ubuntu-16_04.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Configuración de Ubuntu 16.04</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;En este Post se muestra la recopilación de instalaciones y configuraciones para un
servidor Ubuntu 16.04. La idea es centralizar los pasos que he realizado para levantar 
un ambiente sobre Ubuntu y sirva como referencia para la utilización de material 
presentado en este Blog. Es necesario que consideres que se parte de un servidor 
Ubuntu alojado en DigitalOcean (una buena idea si necesitas un servidor de 
inmediato y de costo accesible).&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 25 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
				<link>https://giovannifarfan.com/compilation/2016/09/25/configuracion-ubuntu-16_04.html</link>
				<guid isPermaLink="true">https://giovannifarfan.com/compilation/2016/09/25/configuracion-ubuntu-16_04.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Hello World!!</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Tengo el recuerdo de un profesor que nos decía que cada que comenzáramos a utilizar
alguna tecnología primero hicieramos un Hello World - ¡O si no te caerá una 
maldición!. Estoy completamente seguro que no me ocurrirá nada, aunque es cierto
que si no se hace un Hello World se tienen altas posibilidades de perder unas
3 o 4 horas por querer expandir tu imaginación antes de ejecutar por primera vez
tu proyecto con un Hello World. ¿La razón? un proyecto de esa naturaleza provee 
lo indispensable para que ejecute el código sin ningún problema, a partir 
de ahí y debido a que ya conoces cómo funciona el proyecto, tu podrías empezar a 
deselvolver tu idea.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 09 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
				<link>https://giovannifarfan.com/tour/2016/09/09/hello-world.html</link>
				<guid isPermaLink="true">https://giovannifarfan.com/tour/2016/09/09/hello-world.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
